梁耀忠籲泛民議員齊叫「結束一黨專政」 結果 ...

多名民主派議員今早在四名補選議員宣誓就任後，在會議廳外見記者，期間就叫喊口號發生分歧，並被在場拍攝傳媒意外收音。

議員見記者前後，通常會叫喊幾句口號，以讓電台及電視台記者收取現場聲。街工梁耀忠建議，「可唔可以影完相後，叫一句結束一黨專政」口號，以回應全國人大常委、民建聯譚耀宗指叫「結束一黨專政」或違反中國憲法，有機會不能參選立法會之說。

提出建議後，新當選立法會議員的新盟主同盟范國威沒有回應，在旁的區諾軒則指「ok呀無問題」。站於後排的公民黨議員楊岳僑、譚文豪沒有直接反對。此時，議員毛孟靜問「你介唔介意吖？」剛到場的民主黨主席胡志偉表示「我梗緊唔介意啦」。毛孟靜擼起衣袖，並表示「得！結束一黨專政！」

不過，其他幾名民主派議員似有不同意見。范國威一直背向咪兜，向民主派召集人莫乃光、公民黨楊岳僑等人低聲討論。莫乃光表示：「我諗唔需要，你哋傾下點。」

區諾軒聞言，即表示「哦，好吖，唔緊要。」並轉身準備發言。毛孟靜則說：「有人反對就唔制。」並向記者表示：「有人反對，對唔住。」莫乃光則指：「焦點喺返佢兩個（范及區））度。」

事件擾攘一輪，最終民主派議員沒有叫喊口號。

全國人大常委譚耀宗早前表示，若香港立法會議員提出「結束一黨專政」，有可能是違憲，可能不符合立法會參選資格。行政長官林鄭月娥則表示，有關參選資格由選舉主任決定。

淆到

范國威一直背向咪兜，向民主派召集人莫乃光、公民黨楊岳僑等人低聲討論。莫乃光表示：「我諗唔需要，你哋傾下點。」

垃圾之中既垃圾

含撚投范國威嘅出嚟講兩句

投完就唔理㗎啦，第一次咩，
之前投楊岳橋班人去晒邊？

每個月9萬6呀